\input{../../../main.tex}


\begin{document}
\teachermode
\setphysstyle{}{\textbf{239} vs. \textbf{ФТШ} vs. \textbf{ЮМШ}}{24 февраля 2009 г.}

\libproblem{kvant}{1036}
\libproblem{kvant}{1037}

\task{
    На горизонтальной поверхности тонкой мыльной плёнки расположено упругое резиновое колечко радиуса
    $R_0$. Плёнку внутри колечка прокалывают. Найдите конечный радиус $R$ колечка, если коэффициент
    поверхностного натяжения мыльного раствора $\sigma$, а коэффициент упругости колечка $k$.
}

\libproblem{kvant}{1265}
\libproblem{kvant}{1708}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.69}

\newpage

\setphysstyle{Задачи на замену}{\textbf{239} vs. \textbf{ФТШ} vs. \textbf{ЮМШ}}{24 февраля 2009 г.}


\setcounter{notask}{1} 


% added
\task{
    Магнитное поле над постоянным магнитом изменяется с высотой по закону $B(h) = B_0 (1 - \alpha h)$ (на
    оси магнита). До какой угловой скорости нужно раскрутить в горизонтальной плоскости жёсткое
    непроводящее кольцо, по которому равномерно распределен заряд $q$, чтобы оно могло <<парить>> над
    магнитом? Известно, что масса кольца $m$, а его радиус $r$.
}

\libproblem{soros}{2000-11-I-4}
\libproblem{kvant}{1682}


\begin{center}
    \begin{LARGE}
        \textsc{Конкурс капитанов}
    \end{LARGE}
\end{center}

\setcounter{notask}{1} 

\task{
    На очень длинной горизонтальной спице через равные промежутки насажены $3$ одинаковых бусинки. В
    начальный момент всем бусинкам сообщаются некоторые скорости вдоль спицы. Какое максимальное число
    столкновений возможно в этой системе? Все столкновения абсолютно упруги.
}

\end{document}